Title: Mark Lombardi - Kunst und Konspiration
Date: 2012-09-17 14:40
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, conspiracy, marklombardi
Slug: mark-lombardi-kunst-und-konspiration

![Global_networks_front_cover]({static}/images/Global_networks_front_cover.jpg)

Über Mark Lombardi habe ich in der dOCUMENTA(13)-Ausgabe in der Monopol
gelesen. Er hat Fakten und Informationen gesammelt und sie in großen
Schaubildern für sich selber in Relation gesetzt. Dabei hat er ein, für
sich Verständliches, visuelles System entwickelt. So gab es Soziogramme
zu Themen wie die Verstrickung des Vatikans mit der Mafia oder auch die
Zusammenhänge der Bush Familie mit dem Bin Laden Clan. Man könnte jetzt
denken "alter Schuh". Doch Mark Lombardi nahm sich im Jahr 2000 das
Leben. Kurz vorher hat die Feuerschutzanlage in seinem Atelier ein
Großteil seiner Arbeit zerstört. Viele zweifeln an der Selbsttötung.
Selbst das FBI interessierte sich sehr für seine Ausstellungen.
Vielleicht hatte der Künstler etwas herausgefunden was ihnen nicht
aufgefallen war.

> "Dass der Mann kein Verschwörungstheoretiker war, sondern im Gegenteil
> detektivisch genau recherchierte, beweist die Wirkung seiner Bilder.
> Ein Journalist des Wall Street Journal, der über die
> Bush-bin-Laden-Connection recherchierte, soll geschlagene vierzig
> Minuten vor einer Grafik Lombardis verbracht haben und immer wieder
> »Oh, mein Gott« gemurmelt haben."  
>  <cite>Süddeutsche Zeitung vom 16. Januar 2004, 25</cite>

Wenn Information und Kunst verschmelzen. Abgesehen von seinem Tod
fasziniert mich seine Kunst. Die Dokumentation über sein Leben heißt
"Kunst und Konspiration". Ich hätte sie sehr gerne gesehen. Im Kino
verpasst und auf DVD noch nicht erschienen. Großartig auch der
Untertitel seiner Visitenkarte.

> "Todesverachtende Akte der Kunst und der Verschwörung"  
>  <cite>Mark Lombardis Visitenkarte</cite>

{% youtube 631jNN8-Msg %}

